
@book{simondon_du_2012,
	address = {Paris, France},
	title = {Du mode d'existence des objets techniques},
	isbn = {978-2-7007-0428-0},
	language = {français},
	publisher = {Aubier, impr. 2012},
	author = {Simondon, Gilbert},
	year = {2012},
	keywords = {Philosophie de la technique, Technique et civilisation, Innovations technologiques -- Aspect social, Technologie, Objets usuels, T14, livre lu, livre étudié},
	file = {Library Catalog Entry Snapshot:/home/antoine/.mozilla/firefox/ld3vjrvs.default/zotero/storage/HRQ9KWHT/SRCH.html:text/html}
}

@book{morozov_pour_2014,
	address = {Limoges, France},
	title = {Pour tout résoudre, cliquez ici: l’aberration du solutionnisme technologique},
	isbn = {978-2-36405-115-7},
	shorttitle = {Pour tout résoudre, cliquez ici},
	language = {français},
	publisher = {Fyp, impr. 2014},
	author = {Morozov, Evgeny},
	translator = {Braud, Marie-Caroline},
	year = {2014},
	keywords = {Ordinateurs et civilisation, Technologies de l'information et de la communication -- Aspect social},
	file = {Library Catalog Entry Snapshot:/home/antoine/.mozilla/firefox/ld3vjrvs.default/zotero/storage/DXPRJ6GA/SRCH.html:text/html}
}

@book{jaillot_dette_2015,
	address = {Périgneux, France},
	title = {La dette technique},
	isbn = {979-10-91997-07-2},
	abstract = {De quoi ça parle ? Tôt ou tard, chaque projet web se voit confronté à de la dette technique : la question n'est pas de savoir si elle arrivera, mais bien quand… Ce livre fait le point sur les différents modes d'apparition qui existent et sur les solutions qui s'offrent à vous pour que vous puissiez la gérer au mieux. Pour quel(s) lecteur(s) ? Il s'adresse aux acteurs du Web qui participent au quotidien à des projets exposés à de nombreux aléas, sur des périmètres très mouvants et dans un contexte où les technologies et les usages avancent très vite. Il s'adresse également aux décideurs et autres acteurs de la vie d'un projet qui souhaitent comprendre les enjeux et contraintes techniques de leurs interlocuteurs afin de fluidifier les échanges et améliorer le résultat final. (éditeur)},
	language = {français},
	publisher = {le Train de 13h37},
	author = {Jaillot, Bastien},
	year = {2015},
	keywords = {Amélioration progressive (informatique)},
	file = {Library Catalog Entry Snapshot:/home/antoine/.mozilla/firefox/ld3vjrvs.default/zotero/storage/QPP8P4QN/SRCH.html:text/html}
}

@article{masure_adobe_2011,
	title = {Adobe {Le} créatif au pouvoir ?},
	url = {http://strabic.fr/Adobe-le-creatif-au-pouvoir},
	abstract = {Jean utilise les « solutions » Adobe pour concevoir des présentations où il associe textes et images. Depuis qu’il se sert de ces outils, cela n’a jamais été aussi simple. La pieuvre Adobe Systems (qui a (...)},
	urldate = {2017-07-04},
	journal = {Strabic},
	author = {Masure, Anthony},
	month = jul,
	year = {2011},
	file = {Snapshot:/home/antoine/.mozilla/firefox/ld3vjrvs.default/zotero/storage/VGBCHSVK/Adobe-le-creatif-au-pouvoir.html:text/html}
}

@misc{dehut_en_2018,
	type = {Billet},
	title = {En finir avec {Word} ! {Pour} une analyse des enjeux relatifs aux traitements de texte et à leur utilisation},
	url = {https://eriac.hypotheses.org/80},
	abstract = {Le titre de ce billet aurait pu être formé autour d’une expression célèbre attribuée à Caton l’ancien : delenda carthago[1], il faut détruire Carthage. Citation dont on trouve notamment un écho chez Plutarque[2] qui relate...},
	language = {fr-FR},
	urldate = {2018-03-29},
	author = {Dehut, Julien},
	month = jan,
	year = {2018},
	file = {Snapshot:/home/antoine/.mozilla/firefox/ld3vjrvs.default/zotero/storage/TJPEBA8A/Dehut - En finir avec Word ! Pour une analyse des enjeux r.html:text/html}
}

@misc{fauchie_publier_2017,
	title = {Publier des livres avec un générateur de site statique},
	url = {https://jamstatic.fr/2017/01/23/produire-des-livres-avec-le-statique/},
	abstract = {Le web au secours de la modernisation du procéde de publication de livres numériques et papier.},
	language = {fr-fr},
	urldate = {2018-04-30},
	journal = {Jamstastic},
	author = {Fauchié, Antoine},
	month = jan,
	year = {2017},
	file = {Snapshot:/home/antoine/.mozilla/firefox/ld3vjrvs.default/zotero/storage/KRY9QNTH/produire-des-livres-avec-le-statique.html:text/html}
}

@misc{evan_lan_editors_2016,
	title = {An {Editor}’s {View} of {Digital} {Publishing}},
	url = {http://blogs.getty.edu/iris/an-editors-view-of-digital-publishing/},
	abstract = {Inside the process of creating Getty Publications’ new digital catalogues.},
	language = {en-US},
	urldate = {2018-04-30},
	journal = {The Getty Iris},
	author = {Evan Lan, Ruth},
	month = may,
	year = {2016},
	file = {Snapshot:/home/antoine/.mozilla/firefox/ld3vjrvs.default/zotero/storage/PUNLZPHQ/an-editors-view-of-digital-publishing.html:text/html}
}

@book{benhamou_livre_2014,
	address = {Paris, France},
	title = {Le livre à l'heure numérique: papiers, écrans, vers un nouveau vagabondage},
	isbn = {978-2-02-114060-6},
	shorttitle = {Le livre à l'heure numérique},
	language = {français},
	publisher = {Éditions du Seuil},
	author = {Benhamou, Françoise},
	year = {2014},
	keywords = {Édition électronique, Book industries and trade, Electronic books, Electronic newspapers, Livres -- Industrie et commerce -- 1990-...., Livres numériques -- Industrie et commerce -- 1990-...., Périodiques électroniques -- Industrie et commerce -- 1990-....},
	file = {Library Catalog Entry Snapshot:/home/antoine/.mozilla/firefox/ld3vjrvs.default/zotero/storage/79TNT8H7/180987836.html:text/html}
}

@book{epron_ledition_2018,
	address = {Paris},
	series = {Repères},
	title = {L’édition à l’ère numérique},
	isbn = {978-2-7071-9935-5},
	url = {https://www.cairn.info/l-edition-a-l-ere-numerique--9782707199355.htm},
	abstract = {Le numérique est en train de remodeler l’ensemble du processus de production du savoir, de validation des contenus et de diffusion des connaissances. En cause : l’émergence de nouveaux outils et de nouvelles pratiques d’écriture et de lecture, mais aussi un changement plus global que l’on pourrait qualifier de culturel.
Les éditeurs ont posé en termes tantôt apocalyptiques tantôt technophiles un grand nombre de questions, notamment sur l’avenir du livre, les modes d’accès à la connaissance, la légitimation des contenus en ligne et les droits d’auteur. Cet ouvrage propose un état des lieux de l’impact effectif des mutations technologiques sur l’édition, à partir de trois fonctions principales des instances éditoriales : la production des contenus, leur circulation et leur légitimation.
Cet ouvrage combine une approche académique de compréhension des modèles, une observation empirique des pratiques et usages et une analyse des logiques stratégiques déployées dans ce secteur.},
	language = {FR},
	publisher = {La Découverte},
	author = {Epron, Benoît and Vitali-Rosati, Marcello},
	year = {2018}
}

@misc{parent_gilbert_1968,
	title = {Gilbert {Simondon} {Entretien} sur la mécanologie [complet] 1968 ({R}1: {Bobine} 1 de 3)},
	shorttitle = {Gilbert {Simondon} {Entretien} sur la mécanologie [complet] 1968 ({R}1},
	url = {https://www.youtube.com/watch?v=VLkjI8U5PoQ},
	abstract = {«Entretien sur la mécanologie» est une entrevue d'une durée d'environ une heure quatorze minutes conduite en 1968 par Jean Le Moyne avec Gilbert Simondon. Elle est réalisée par Jacques Parent, du Ministère de l'Éducation du Québec, et produite par l'Office National du Film du Canada. Jean-Claude Labrecque est crédité pour la direction photographique.},
	urldate = {2018-06-26},
	author = {Parent, Jacques},
	year = {1968},
	keywords = {Gilbert Simondon, mécanologie, philosophie, technologie}
}

@misc{rosenthal_distill:_2017,
	title = {Distill: {Is} {This} {What} {Journals} {Should} {Look} {Like}?},
	shorttitle = {Distill},
	url = {https://blog.dshr.org/2017/05/distill-is-this-what-journals-should.html},
	abstract = {A month ago a post on the Y Combinator blog  announced that they and Google have launched a new academic journal called Distill . Except thi...},
	language = {en},
	urldate = {2018-06-01},
	author = {Rosenthal, David},
	month = may,
	year = {2017},
	file = {Snapshot:/home/antoine/.mozilla/firefox/ld3vjrvs.default/zotero/storage/E8VG84ZF/distill-is-this-what-journals-should.html:text/html}
}

@book{eberle-sinatra_pratiques_2014,
	address = {Montréal, Canada},
	title = {Pratiques de l'édition numérique},
	isbn = {978-2-7606-3202-8},
	language = {français},
	publisher = {Presses de l'Université de Montréal, DL 2014},
	editor = {Eberle-Sinatra, Michael and Vitali Rosati, Marcello},
	year = {2014},
	keywords = {Electronic publishing, Édition électronique, Humanités digitales, Édition savante électronique},
	file = {Library Catalog Entry Snapshot:/home/antoine/.mozilla/firefox/ld3vjrvs.default/zotero/storage/UFZDLNDI/178410403.html:text/html}
}

@book{crawford_eloge_2016,
	address = {Paris, France},
	title = {Éloge du carburateur: essai sur le sens et la valeur du travail},
	isbn = {978-2-7071-8197-8},
	shorttitle = {Éloge du carburateur},
	abstract = {La 4e de couv. indique :"La génération actuelle de révolutionnaires du management considère l'éthos artisanal comme un obstacle à éliminer. On lui préfère de loin l'exemple du consultant en gestion, vibrionnant d'une tâche à l'autre et fier de ne posséder aucune expertise spécifique. Tout comme le consommateur idéal, le consultant en gestion projette une image de liberté triomphante au regard de laquelle les métiers manuels passent volontiers pour misérables et étriqués. Imaginez à côté le plombier accroupi sous l'évier, la raie des fesses à l'air." Matthew B. Crawford était un brillant universitaire, bien payé pour travailler dans un think tank à Washington. Au bout de quelques mois, déprimé, il démissionne pour ouvrir... un atelier de réparation de motos. A partir du récit de son étonnante reconversion, il livre dans cet ouvrage intelligent et drôle une réflexion particulièrement fine sur le sens et la valeur du travail dans les sociétés occidentales. Mêlant anecdotes, récit, et réflexions philosophiques et sociologiques, il montre que ce "travail intellectuel" dont on nous rebat les oreilles, se révèle pauvre et déresponsabilisant. A l'inverse, il restitue l'expérience de ceux qui, comme lui, s'emploient à fabriquer ou réparer des objets – dans un monde où l'on ne sait plus qu'acheter, jeter et remplacer. Le travail manuel peut même se révéler beaucoup plus captivant d'un point de vue intellectuel que tous les nouveaux emplois de l'"économie du savoir"},
	language = {français},
	publisher = {La Découverte},
	author = {Crawford, Matthew B.},
	translator = {Saint-Upéry, Marc},
	year = {2016},
	keywords = {Satisfaction au travail, Travail manuel, Valeur-travail, Théorie de la, Conditions de travail -- États-Unis -- 1990-.... -- Récits personnels, Flexibilité du travail, Organisation du travail, Reconversion professionnelle -- États-Unis -- 1990-.... -- Récits personnels},
	file = {Library Catalog Entry Snapshot:/home/antoine/.mozilla/firefox/ld3vjrvs.default/zotero/storage/ID9LJDZ6/SRCH.html:text/html}
}

@book{burnham_esthetique_2015,
	address = {Dijon, France},
	title = {Esthétique des systèmes},
	isbn = {978-2-84066-793-3},
	language = {français},
	publisher = {les Presses du réel},
	author = {Burnham, Jack and Haacke, Hans and Quinz, Emanuele and Jones, Caroline A.},
	year = {2015},
	keywords = {Art et technologie, Arts -- 1945-...., BH202. .B87x 2015, Esthétique -- 20e siècle},
	file = {Library Catalog Entry Snapshot:/home/antoine/.mozilla/firefox/ld3vjrvs.default/zotero/storage/U3APX8T2/SRCH.html:text/html}
}